{
    "question": "manfaat dari hutan adalah sebagai berikut a. penyaring udara b. menahan erosi c. membantu persiapan air\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>B.Menahan Erosi</h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>Maaf klo slah</h2>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. membantu perserapan air</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><h3>MAAF KALO SALAH Y</h3>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-bermain-jala-ikan-menyenangkan-538",
            "question": "Mengapa bermain Jala Ikan menyenangkan?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna kita bermain bersama sama dengan cara berkelompok</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:karna menyenangkan</p><p></p><p>Penjelasan:ntah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-1-pak-rt-mencatat-masyarakatnya-untuk-diajukan-sebagai-calon-208",
            "question": "10. 1. Pak RT mencatat masyarakatnya untuk diajukan sebagai calon penerima bantuan vaksin covid-19.    3. Tono melaporkan hasil wawancaranya dengan Pak Kades terkait penanganan virus corona\r\n4. Wati mengamati data jenis olah raga yang sesuai selama pandemi covid-19\r\nKegiatan pengumpulan data terlihat pada nomor ....\r\nd. 4\r\na. 1\r\nb. 2\r\nc. 3\r\nsien sebelum\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.1 </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu yaaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pantesan-barudak-teh-ngarasa-sieun-ku-mang-dami-mah-beungeutna-bo-844",
            "question": "pantesan barudak teh ngarasa Sieun ku Mang dami Mah beungeutna bosongot Bosongot saenyana mah ngarana kembang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Anak-anak pantas ditakuti oleh mang dami Wajahku kosong Kosong aku beri nama bunga</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-daerah-memiliki-ciri-khas-tersendiri-salah-satunya-adalah-251",
            "question": "Setiap daerah memiliki ciri khas tersendiri, salah satunya adalah Upacara Ngaben di Bali.    Acara ini merupakan salah satu bentuk keberagaman...\r\n\r\n a. budaya\r\n b. agama\r\n c. sosial\r\n d. ekonomi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Budaya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena ngaben adalah salah satu adat dari bali</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-antara-persekutuan-komanditer-cv-dengan-pers-220",
            "question": "Jelaskan perbedaan antara persekutuan komanditer (CV) dengan perseroan terbatas dari segi kepemilikan modal dan siapa penentuan kebijakannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban : </strong></p><p>Perbedaan CV (Commanditaire Vennootschap) dan PT (Perseroan terbatas)</p><p>Terdapat beberapa perbedaan antara PT (Perseroan terbatas) dan CV (Commanditaire Vennootschap) yang perlu anda pahami. Berikut beberapa perbedaan mendasar antara PT (Perseroan terbatas) dan CV (Commanditaire Vennootschap) yang perlu Anda ketahui :</p><p></p><p></p><p>1. Bentuk dan Dasar Hukum</p><p>Perseroan terbatas memiliki \u00a0dasar hukum undang-undang PT (Perseroan terbatas) nomor 40 tahun 2007 yang membahas lengkap terkait hak dan kewajiban jenis perusahaan ini. bentuk PT (Perseroan terbatas) ialah berbadan hukum sehingga kedudukannya sama dengan warga negara biasa di mata hukum. Hal ini berbeda dengan CV (Commanditaire Vennootschap) yang tidak \u00a0berbadan hukum. CV (Commanditaire Vennootschap) tidak memiliki kedudukan yang sama seperti perseorangan seperti yang dimiliki oleh PT (Perseroan terbatas). ini artinya PT (Perseroan terbatas) bisa membuka rekening bank atau membeli aset dengan menggunakan namanya sedangkan CV (Commanditaire Vennootschap) tidak demikian.</p><p></p><p></p><p>2. Tingkat Manajemen Yang Berbeda</p><p>Apabila dipandang dari segi manajemen, PT (Perseroan terbatas) dinilai lebih kompleks. \u00a0PT (Perseroan terbatas) terdiri dari dewan direksi dan pemegang saham yang memiliki hak suara dalam mengatur kebijakan perusahaan. Kebijakan perusahaan yang diputuskan melalui rapat umum pemegang saham. Manajemen CV (Commanditaire Vennootschap) lebih mudah ketimbang PT (Perseroan terbatas) karena tidak adanya pemegang saham namun diakuinya sekutu pasif dan sekutu aktif. Sekutu pasif \u00a0hanya bertindak sebagai pemodal dan tak terlibat dalam kegiatan operasional. Sekutu aktif lebih fokus pada operasional perusahaan.</p><p></p><p></p><p>3. Pemberian Nama</p><p>Perbedaan antara PT (Perseroan terbatas) dan CV (Commanditaire Vennootschap) juga terlihat jelas perihal nama perusahaan. Penggunaan nama untuk PT (Perseroan terbatas) tidak boleh sama dengan PT (Perseroan terbatas) lainnya. PT (Perseroan terbatas) juga memerlukan persetujuan atau pengesahan dari menteri hukum dan HAM RI. Hal ini berbeda dengan CV (Commanditaire Vennootschap) yang boleh menggunakan nama yang sama dengan CV (Commanditaire Vennootschap) lainnya. CV (Commanditaire Vennootschap) juga hanya perlu pengesahan dari pengadilan negeri setempat saja dalam pendiriannya.</p><p></p><p></p><p>4. Biaya Pendirian</p><p>Jika dibandingkan PT (Perseroan terbatas), biaya pengurusan pendirian CV (Commanditaire Vennootschap) jauh lebih murah. \u00a0Bentuk usahanya juga memiliki skala yang berbeda. CV (Commanditaire Vennootschap) mencakup jenis usaha kecil hingga menengah. PT (Perseroan terbatas) memiliki cangkupan yang lebih luas karena skala bisnisnya meliputi usaha menengah hingga ke atas. Jumlah modal dan karyawan yang dibutuhkan juga berbeda. umumnya jumlah modal PT (Perseroan terbatas) lebih besar ketimbang CV (Commanditaire Vennootschap) begitu pula tenaga kerja yang dibutuhkan.</p><p></p><p></p><p>5. Tidak Ada Sistem Saham</p><p>Saham adalah surat kepemilikan modal atas suatu perusahaan. Keuntungan pemilik saham ialah mendapatkan dividen berdasarkan \u00a0persentase \u00a0saham yang dimiliki dalam \u00a0perusahaan tersebut. Besaran modal dalam akta pendirian PT (Perseroan terbatas) akan disebutkan secara terperinci berikut dengan pemegang saham itu sendiri. Di dalam akta pendirian CV (Commanditaire Vennootschap) tidak akan disebutkan besaran modal yang digunakan.</p><p></p><p></p><p>6. Syarat Pendirian</p><p>Syarat pendirian CV (Commanditaire Vennootschap) tergolong lebih mudah ketimbang pendirian PT (Perseroan terbatas). Untuk mendirikan CV (Commanditaire Vennootschap) anda hanya perlu menyediakan \u00a0informasi sekutu aktif dan pasif yang kemudian digunakan untuk membuat akta pendirian. Selanjutnya anda tinggal mengurus surat keterangan domisili perusahaan, NPWP, izin usaha CV (Commanditaire Vennootschap) dan tanda daftar perusahaan. Kebanyakan perizinan CV (Commanditaire Vennootschap) hanya membutuhkan persetujuan dari pemerintah setempat. Hal ini berbeda dengan PT (Perseroan terbatas) yang memerlukan persetujuan menteri sehingga waktu yang dibutuhkan juga jauh lebih lama.</p><p></p><p></p><p>7. Maksud dan Tujuan Usaha</p><p>Perbedaan antara CV (Commanditaire Vennootschap) dan PT (Perseroan terbatas) juga bisa terlihat dari maksud dan tujuan kegiatan usahanya. CV (Commanditaire Vennootschap) hanya bisa melakukan kegiatan usaha tertentu saja meliputi pertanian, percetakan, jasa, perbengkelan, perdagangan, kontraktor dan perindustrian. Berbeda dengan PT (Perseroan terbatas) yang mencakup bidang usaha lebih luas selain yang digeluti oleh CV (Commanditaire Vennootschap) diatas. PT (Perseroan terbatas) juga diizinkan melakukan kegiatan usaha pengangkutan darat, pertambangan dan usaha khusus lainnya seperti pelayaran dan pers maupun perfilman.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-indonesia-terdapat-keragaman-suku-agama-dan-ras-bagaimana-sika-330",
            "question": "Di Indonesia terdapat keragaman suku agama dan ras Bagaimana sikap atas keragaman suku bangsa dan agama di Indonesia sehingga terjalin kerukunan    kalo bisa jawab bener aku kasih poin 5 ya:)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> selalu hidup rukun , tidak membeda bedakan , bergotong royong agar menjalin kebersamaan , tidak memilih milih saat berteman </p><p></p><p><strong>maaf </strong><strong>kalau </strong><strong>salah:</strong><strong>&gt;</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak bertengkar hanya karena perbedaan</p><p>saling tolong menolong</p><p>menjaga kerukunan</p><p>toleransi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-disamping-ini-merupakan-karya-3-dimensi-yang-dibuat-dengan-192",
            "question": "Gambar disamping ini merupakan karya 3 dimensi yang\r\ndibuat dengan teknik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memahat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semangat belajar ya kak, sebelum bertanya coba di periksa soalnya kak,masalahnya ngga ada gambar</p><p>semoga membantu ya kak,maaf kalau salah,saya hanya ingin membantu</p><p>semoga sukses kedepannya ya kak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adik-ingin-berlibur-ke-pantai-wati-ingin-berlibur-ke-rumah-nenek-362",
            "question": "adik ingin berlibur ke pantai, wati ingin berlibur ke rumah nenek, apa yang sebaiknya keluarga wati lakukan ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pergi ke rumah nenek dan mengajak nenek liburan ke pantai </p><p></p><p>maap kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menasihati adik untuk silaturahmi ke rumah nenek karena itu bagian dari silaturahmi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maap klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebagai-warga-negara-indonesia-apa-yang-akan-kamu-lakukan-untuk-957",
            "question": "Sebagai warga negara Indonesia, apa?\r\nyang akan kamu lakukan untuk melindungi\r\nnegara?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak merusak nama negara atau menjelek jelekan negara :) </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mohon maaf kalo salah :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bumn-adalah-perusahaan-negara-yang-sebagai-besar-modalnya-dimilik-327",
            "question": "BUMN adalah perusahaan negara yang sebagai besar modalnya dimiliki oleh negara berikut ini yang bukan contoh bentuk dari BUMN adalah    A.telkom\r\nB.bulong\r\nC.koperasi \r\nD.bank rakyat indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>KOPERASI     MAAF KLO SALAH</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}